盧偉聰鼓勵年輕人多讀歷史書認識中史

警務處處長盧偉聰出席一個書展活動，和青少年交流閱讀心得。

盧偉聰向年輕人推薦了三本書，其中一本是現任外交部副部長傅瑩寫的《我為中國發聲》。他表示，在書中學習到演講的技巧，認為有坦誠和開放的溝通，方能解決問題。

盧偉聰說，現時會閱讀有關工作的書籍，讀書的時候會看歷史書和武俠小說。他又指，書本對他的工作有很大幫助。

盧偉聰鼓勵年輕人多閱讀歷史書，例如三國演義，認識中國歷史。

唔怪得而家啲官嘅史觀同我地普羅大眾唔同 平時睇中國夢打飛機打上腦，連三國演義都變史書

問下佢識唔識 錢穆 同 傅樂成

不如讀下中共近代史啦

補返條link

三國演義唔係作出嚟嘅咩

你條懵撚黑警
就真係要讀多啲書
歷史書同小說都未識分

係呀 可能佢地慣咗假嘅變真 真變成假

我細細個已經對宋代史好有興趣
睇晒射鵰同神鵰

乜而家做警務署最大粒個個學歷同智商可以咁低咋?
早知我都去做啦

利申：中四畢業

睇美國隊長學二戰歷史

由字都唔識多個嘅警犬講出黎叫人讀書零舍好笑

中國歷史由頭到尾都係虛構

睇過inglorious bastards都知係畢比特結束左二戰

你都算叻啦 知射神係宋代

facebook見有人comment話睇西遊記幫助了解一帶一路

「盧偉聰曾就讀喇沙書院，他後來於香港大學社會科學學士（主修管理學）學位畢業後
於1984年成功投考加入皇家香港警務處，成為見習督察，於10年間連續晉升4個職級。 」

聽講三國果陣仲有條友叫呂布 號稱智勇雙全 又稱十全呂布
仲有班友叫水鏡八奇 排第八果條友戴口罩戴左差唔多廿年都唔肯除.....

講真嗰句十個有九個都將三國演義同三國誌撈亂
但係如果青少年睇完三國演義對歷史有興趣咪幾好
盧sir推介得冇錯

唔怪得班高官
經常睇中共老作文章當正史咁教育下一代

社會科學，因為畢業覺得乞食，所以考督察？

睇得多連佢地自己都亂

一個警隊 一個高官
做呢兩樣野係會智力愈黎愈低
佢仲要中晒兩樣